0319 complete proof of com_eq_csf

ImpAndCsf.v
@@ -623,6 +623,7 @@ Proof.
   intros. exists (csf_to_com f). apply csf_to_com_is_valid.
 Qed.
 
+
 (** * Define conversion from Imp to CSF *)
 
 Theorem le_sub: forall a b, 0 < a -> a - (S b) < a.
@@ -637,7 +638,6 @@ Fixpoint skip_to_csfvec n (Hn: 0 < n) m :=
   | O => []
   | S m' => Proj n (n - (S m')) (le_sub n m' Hn) :: (skip_to_csfvec n Hn m')
   end.
-(* mapで書き換える？ *)
 
 Fixpoint const_csf n m :=
   match m with
@@ -659,13 +659,14 @@ Fixpoint in_range_com n c :=
   | <{ c1; c2 }> => in_range_com n c1 && in_range_com n c2
   end.
 
-Definition proj_csf := const_csf.
-
 Fixpoint aexp_to_csf n (Hn: 0 < n) a :=
   match a with
   | ANum m => const_csf n m
-  | <{ |x| }> => proj_csf n x
-      (* if in_range_aexp a then Proj n x Hx else const_csf n O *)
+  | <{ |x| }> => 
+      match le_lt_dec n x with
+      | left _ => const_csf n 0
+      | right Hx => Proj n x Hx
+      end
   | <{ a' ++ }> => Comp 1 n Succ [aexp_to_csf n Hn a']
   end.
 
@@ -718,21 +719,7 @@ Fixpoint vec_to_state' {n: nat} (m: nat) (v: Vector.t nat n) : state :=
 Definition ceval' (c: com) {argn: nat} (args: Vector.t nat argn) : nat :=
   ((ceval_st c) (vec_to_state' argn args)) (Id 0).
 
-Lemma used_max_idx_in_com_is_valid : forall c i st,
-  used_max_idx_in_com c < i -> (ceval_st c st) (Id i) = st (Id i).
-Proof.
-  induction c.
-  - reflexivity.
-  - destruct x as [x]. simpl. intros.
-    assert (i <> x) by lia. apply Nat.eqb_neq in H0.
-    rewrite H0. reflexivity.
-  - simpl. intros. rewrite IHc2; try lia.
-    apply IHc1. lia.
-Qed.
-
-Lemma neq_lemma1: forall a b c, 0 < a -> b < c -> b + a - c < a .
-Proof. lia. Qed.
-
+(** * Proof of com_eq_csf *)
 Lemma fin_eq : forall {i j n} (Hi: i < n) (Hj: j < n),
   i = j -> <\ Hi /> = <\ Hj />.
 Proof.
@@ -745,7 +732,24 @@ Proof.
   intros. subst j. f_equal. apply proof_irrelevance.
 Qed.
 
-Lemma vec_to_state'_idx_general : forall {n} (v: Vector.t nat n) {i} m (Hi: i < n),
+(* Lemma on used_max_idx *)
+Lemma used_max_idx_in_com_is_valid : forall c i st,
+  used_max_idx_in_com c < i -> (ceval_st c st) (Id i) = st (Id i).
+Proof.
+  induction c.
+  - reflexivity.
+  - destruct x as [x]. simpl. intros.
+    assert (i <> x) by lia. apply Nat.eqb_neq in H0.
+    rewrite H0. reflexivity.
+  - simpl. intros. rewrite IHc2; try lia.
+    apply IHc1. lia.
+Qed.
+
+(* Lemmas on vec_to_state' *)
+Lemma neq_lemma1: forall a b c, 0 < a -> b < c -> b + a - c < a .
+Proof. lia. Qed.
+
+Lemma vec_to_state'_is_valid_in_range_general : forall {n} (v: Vector.t nat n) {i} m (Hi: i < n),
   n <= m -> vec_to_state' m v (Id (m - n + i)) = v [@<\ Hi />].
 Proof.
   induction v as [|h n' v']; intros.
@@ -759,13 +763,36 @@ Proof.
       apply IHv'. lia.
 Qed.
 
-Lemma vec_to_state'_idx : forall {n} (v: Vector.t nat n) {i} (Hi: i < n),
+Lemma vec_to_state'_is_valid_in_range : forall {n} (v: Vector.t nat n) {i} (Hi: i < n),
   vec_to_state' n v (Id i) = v [@<\ Hi />].
 Proof.
-  intros. rewrite <- vec_to_state'_idx_general with (m:=n); try lia.
+  intros. rewrite <- vec_to_state'_is_valid_in_range_general with (m:=n); try lia.
   f_equal. f_equal. lia.
-Qed. 
+Qed.
 
+Lemma vec_to_state'_is_valid_out_of_range_general :
+  forall i n m (v: Vector.t nat n),
+  n <= m ->
+  m <= i ->
+  vec_to_state' m v (Id i) = 0.
+Proof.
+  induction v; intros.
+  - reflexivity.
+  - simpl.
+    assert (i <> m - S n) by lia.
+    apply Nat.eqb_neq in H1. rewrite H1.
+    apply IHv; lia.
+Qed.
+
+Lemma vec_to_state'_is_valid_out_of_range :
+  forall i n (v: Vector.t nat n),
+  n <= i ->
+  vec_to_state' n v (Id i) = 0.
+Proof.
+  intros. apply vec_to_state'_is_valid_out_of_range_general; lia.
+Qed.
+
+(* <{ skip }> *)
 Lemma skip_to_csfvec_lemma_general : forall n (Hn: 0 < n) m i (Him: i < m),
   (skip_to_csfvec n Hn m) [@<\ Him />] = Proj n (i+n-m) (neq_lemma1 _ _ _ Hn Him).
 Proof.
@@ -789,9 +816,10 @@ Lemma skip_to_csfvec_is_valid : forall n (Hn: 0 < n) i (Hi: i < n) (args : Vecto
 Proof.
   intros. simpl.
   rewrite skip_to_csfvec_lemma. simpl.
-  apply vec_to_state'_idx.
+  apply vec_to_state'_is_valid_in_range.
 Qed.
 
+(* <{ x := a }> *)
 Lemma asgn_to_csfvec_xth_general : forall n (Hn: 0 < n) m x (Hx: x - (n - m) < m) a,
   m <= n ->
   n - m <= x ->
@@ -844,15 +872,30 @@ Proof.
   - lia.
 Qed.
 
+Lemma const_csf_is_valid : forall m n args,
+  m = csf_eval (const_csf n m) args.
+Proof.
+  induction m; intros.
+  - simpl. reflexivity.
+  - simpl. f_equal. apply IHm.
+Qed.
+
 Lemma aexp_to_csf_is_valid : forall n args (Hn: 0 < n) a,
+  used_max_idx_in_aexp a < n ->
   aeval (vec_to_state' n args) a = csf_eval (aexp_to_csf n Hn a) args.
 Proof.
   induction a.
-  - simpl. admit.
-  - simpl. destruct x as [x]. 
-
+  - simpl. intros. apply const_csf_is_valid. 
+  - simpl. destruct x as [x].
+    intros. 
+    destruct (le_lt_dec n x) eqn: Eqxn.
+    + lia.
+    + simpl. apply vec_to_state'_is_valid_in_range.
+  - simpl. intros. rewrite IHa; auto.
+Qed.
 
 Lemma asgn_to_csfvec_is_valid : forall n (Hn: 0 < n) i (Hi: i < n) x a (args : Vector.t nat n),
+  used_max_idx_in_aexp a < n ->
   ceval_st <{ x := a }> (vec_to_state' n args) (Id i) =
   csf_eval (asgn_to_csfvec n Hn n x a) [@<\ Hi />] args.
 Proof.
@@ -860,13 +903,14 @@ Proof.
   - apply Nat.eqb_eq in Eqix. subst i.
     rewrite asgn_to_csfvec_xth.
     cbn [ceval_st]. simpl. rewrite Nat.eqb_refl.
-    admit.
+    apply aexp_to_csf_is_valid. assumption.
   - rewrite asgn_to_csfvec_not_xth.
-    * simpl. rewrite Eqix. apply vec_to_state'_idx.
-    * intro. apply Nat.eqb_eq in H.
-      rewrite H in Eqix. discriminate.
-Admitted.
+    * simpl. rewrite Eqix. apply vec_to_state'_is_valid_in_range.
+    * intro. apply Nat.eqb_eq in H0.
+      rewrite H0 in Eqix. discriminate.
+Qed.
 
+(* <{ c1; c2 }> *)
 Lemma comp_proj_lemma : forall m n i (Hi: i < m) gs,
   csf_eval (Comp m n (Proj m i Hi) gs) = csf_eval (gs [@<\ Hi />]).
 Proof.
@@ -880,11 +924,6 @@ Proof.
     + simpl. apply IHgs.
 Qed.
 
-Lemma compose_csfvec_lemma : forall n (Hn: 0 < n) i (Hi: i < n) c1 c2,
-  (compose_csfvec n Hn (com_to_csfvec n Hn c2) (com_to_csfvec n Hn c1)) [@<\ Hi />]
-  = Comp n n (com_to_csfvec n Hn c2) [@<\ Hi />] (com_to_csfvec n Hn c1).
-Proof. Admitted.
-
 Lemma csfvec_lemma : forall n args (csfs: Vector.t (csf n) n) i (Hi: i < n),
   csf_eval csfs [@<\ Hi />] args =
   vec_to_state' n (VectorDef.map (fun x : csf n => csf_eval x args) csfs) (Id i).
@@ -896,36 +935,39 @@ Proof.
     + reflexivity.
     + simpl. rewrite IHcsfs'.
       apply le_S_n in Hi.
-      rewrite vec_to_state'_idx with (Hi:=Hi).
+      rewrite vec_to_state'_is_valid_in_range with (Hi:=Hi).
       replace (S i') with (S n' - n' + i') by lia.
-      rewrite vec_to_state'_idx_general with (Hi:=Hi); try lia.
+      rewrite vec_to_state'_is_valid_in_range_general with (Hi:=Hi); try lia.
 Qed.
 
 Lemma com_to_csfvec_is_valid : forall c n (Hn: 0 < n) i (Hi: i < n) (args : Vector.t nat n),
-  n <= S (used_max_idx_in_com c) ->
+  used_max_idx_in_com c < n ->
   (ceval_st c (vec_to_state' n args)) (Id i) =
   (csf_eval ((com_to_csfvec n Hn c) [@ <\ Hi />])) args.
 Proof.
   induction c; intros.
   - apply skip_to_csfvec_is_valid.
   - destruct x as [x]. cbn [com_to_csfvec]. apply asgn_to_csfvec_is_valid.
+    simpl in H. lia.
   - simpl. unfold compose_csfvec.
     rewrite Vector.nth_map with (p2:=<\Hi/>); try reflexivity.
-    cbn [csf_eval]. rewrite <- IHc2. rewrite Vector.map_map.
-    f_equal. apply functional_extensionality. intros j. destruct j as [j].
+    cbn [csf_eval]. rewrite <- IHc2; try (simpl in H; lia).
+    rewrite Vector.map_map.
+    f_equal. apply functional_extensionality.
+    intros j. destruct j as [j].
     destruct (j <? n) eqn: Hj.
     + apply ltb_lt in Hj.  
       rewrite IHc1 with (Hn:=Hn) (Hi:=Hj).
       * simpl. apply csfvec_lemma.
-      * simpl in H. admit.
+      * simpl in H. lia.
     + apply ltb_nlt in Hj.
       rewrite used_max_idx_in_com_is_valid.
-      *   
+      * rewrite vec_to_state'_is_valid_out_of_range; try lia.
+        rewrite vec_to_state'_is_valid_out_of_range; try lia.
+      * simpl in H. lia.
+Qed.
 
-  (* rewrite compose_csfvec_lemma. simpl. *)
-    (* rewrite <- IHc2.  *)
-Admitted.
-
+(* main theorem *)
 Lemma com_to_csf_is_valid : forall c, 
   ceval' c = csf_eval (com_to_csf c).
 Proof.
@@ -941,110 +983,3 @@ Proof.
   intros. exists _, (com_to_csf c).
   apply com_to_csf_is_valid.
 Qed.
-
-(* Lemma com_to_csf_is_valid : forall c, 
-  ceval' c = csf_eval (com_to_csf c).
-Proof.
-  intros. apply functional_extensionality. unfold ceval'.
-  intros. cbv [com_to_csf]. cbn [csf_eval].
-  rewrite (Vector.eta args). cbn [com_to_csfvec].
-  induction c; intros.
-  - rewrite (Vector.eta args). reflexivity.
-
-
-  (* intros. apply functional_extensionality. unfold ceval'.
-  induction c; intros.
-  - rewrite (Vector.eta args). reflexivity. *)
-  - cbn [ceval_st used_max_idx_in_com]. destruct x as [x].
-    cbv [com_to_csf]. cbn [used_max_idx_in_com com_to_csfvec asgn_to_csfvec].
-    cbn [csf_eval]. simpl.  cbv [Vector.map].
-    simpl. destruct x as [|x'].
-    + simpl in args.  
-    
-(* Lemma com_to_csfvec_is_valid : forall c i (Hi: i <= (used_max_idx_in_com c)) (args : Vector.t nat (S (used_max_idx_in_com c))),
-  (ceval_st c (vec_to_state' (used_max_idx_in_com c) args)) (Id i) =
-  csf_eval (Comp (S (used_max_idx_in_com c)) (S (used_max_idx_in_com c))
-  (Proj (S (used_max_idx_in_com c)) i (le_n_S _ _ Hi)) (com_to_csfvec (S (used_max_idx_in_com c)) (lt_0_succ (used_max_idx_in_com c)) c)) args. *)
-
-(* Lemma com_to_csfvec_is_valid : forall c i (Hi: i <= (used_max_idx_in_com c)) (args : Vector.t nat (S (used_max_idx_in_com c))),
-  (ceval_st c (vec_to_state' (S (used_max_idx_in_com c)) args)) (Id i) =
-  (csf_eval ((com_to_csfvec (S (used_max_idx_in_com c)) (lt_0_succ (used_max_idx_in_com c)) c) [@ <\ (le_n_S _ _ Hi) />])) args.
-Proof.
-  intros. induction c.
-  - simpl in Hi. inversion Hi. subst i.
-    simpl in args. rewrite (Vector.eta args). reflexivity.
-  - cbn [used_max_idx_in_com] in *. destruct x as [x].
-    cbn [ceval_st com_to_csfvec asgn_to_csfvec].
-    (* generalize dependent n. *)
-    induction (used_max_idx_in_aexp a) eqn: Eqn.
-    + rewrite (Vector.eta args). inversion Hi. subst i.
-      cbn [asgn_to_csfvec vec_to_state']. simpl.
-      destruct x.
-      * admit.
-      * reflexivity.
-    + destruct x.
-      * destruct i.
-        { simpl. replace (n - n =? 0) with true by (rewrite sub_diag; reflexivity). 
-          admit.
-        }
-        { simpl. simpl in IHn. admit. } 
-       
-      
-Admitted. *)
-
-(* Lemma used_max_idx_lemma_aexp :
-  forall a, in_range_aexp (S (used_max_idx_in_aexp a)) a.
-Proof.
-  induction a.
-  - constructor.
-  - destruct x. apply IRId. simpl. lia.
-  - simpl. constructor. apply IHa.
-Qed.
-
-Lemma in_range_aexp_weaken :
-  forall a m n, m <= n -> in_range_aexp m a -> in_range_aexp n a.
-Proof.
-  intros. induction H0.
-  - constructor.
-  - constructor. lia.
-  - constructor. assumption.
-Qed.
-
-Lemma in_range_com_weaken :
-  forall c m n, m <= n -> in_range_com m c -> in_range_com n c.
-Proof.
-  intros. induction H0.
-  - constructor.
-  - constructor. apply in_range_aexp_weaken with (m:=m); assumption.
-  - constructor; assumption. 
-Qed.
-
-Lemma used_max_idx_lemma :
-  forall c, in_range_com (S (used_max_idx_in_com c)) c.
-Proof.
-  induction c.
-  - simpl. constructor.
-  - destruct x. simpl. apply IRAsgn.
-    apply used_max_idx_lemma_aexp.
-  - simpl. apply IRSeq.
-    + apply in_range_com_weaken with (m:=(S (used_max_idx_in_com c1))).
-      * lia. * assumption.
-    + apply in_range_com_weaken with (m:=(S (used_max_idx_in_com c2))).
-      * lia. * assumption.
-Qed. *)
-
-(* 
-  Id 0 = | i | .. proj i n
-  Id i = x; c .. c ([proj 0 n; proj 1 n; ... x; proj i n; .. proj n-1 n; ])
-  Id 0 = n ++ .. succ 
-  skip .. zero
-  c1; c2 .. st =[ c1 ]=> st', c2 (state_to_arg st')
-
-*) *)
-
-
-
-(* max_used_idx で左側に出てくるのも考慮したほうがいいかも *)
-(* IMP型にパラメータを持たせる *)
-(* Vector がからむ処理で map 使ったりしたい *)
-(* (map f v)[i] = f (v[i]) *)
